Nella sua accezione legata ai problemi di ottimizzazione, il campo dell'apprendimento automatico sottintende la necessità di valutare uno spazio delle ipotesi potenzialmente molto vasto, al fine di estrarre il risultato che meglio rappresenti il campione, senza disporre tipicamente di alcuna conoscenza a priori. Ovviamente, alcune di queste condizioni cambiano o vengono rilassate a seconda del problema, così che in alcuni casi l'apprendimento potrà essere basato su un certo grado di conoscenza pregressa. Studiare \textit{Machine Learning} implica chiedersi una serie di domande come quelle descritte di seguito.
\begin{itemize}
	\item Come costruire un classificatore generico che sia in grado di adattarsi a campioni molto specifici? Quando è corretto farlo? Quando è preferibile un classificatore specifico per una particolare famiglia di campioni?
	\item Come stabilire quando la quantità dei dati sottoposti alla macchina è soddisfacente?
	\item Quando è corretto fornire al classificatore una conoscenza pregressa? Tale conoscenza è significativa per l'apprendimento del task oggetto di studio?
	\item A quale esperienza deve essere sottoposto il classificatore per apprendere il task in questione? Il risultato cambia a seconda della scelta dell'esperienza?
	\item Come ridurre l'esperienza all'apprendimento di una singola funzione obiettivo?
	\item Com'è possibile modificare lo stato del classificatore affinché la sua capacità di rappresentare la funzione obiettivo migliori? Quando il grado di esperienza raggiunto è sufficiente?
\end{itemize}
Come vedremo, nella maggior parte dei casi non esiste una risposta assoluta a tali quesiti, tanto che le problematiche da essi affrontate sono spesso governate da quelle che in gergo vengono chiamate \textit{voodoo constants} \cite{remzi}, ovvero costanti il cui valore non può essere facilmente determinato, se non dalla valutazione dei risultati ottenuti negli esperimenti precedenti, frutto dell'esecuzione con valori diversi. Incontreremo numerosi esempi di costanti di questo tipo nel corso della trattazione.